
\begin{exercice} Voici les courbes représentatives d'une fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}^*$ et d'une fonction $g$ définie sur $\mathbb{R}$.

 \begin{center}
  

\begin{tikzpicture}[general, xscale=0.75, yscale=0.3]
\draw [quadrillage] (-5,-10)grid (5,10);
            \axeX{-5}{5}{-4,-2,2,4}
            \axeY{-10}{10}{-4,-2,2,4, 6, -6, 8, -8}
            \origine
\draw [domain=-5:-0.1,  color=C1, epais, smooth, samples=60] plot(\x,{(--1/\x)});
\draw [domain=0.1:5,  color=C1, epais, smooth, samples=60] plot(\x,{(--1/\x)});
\draw [domain=-5:1.605,  color=A1, epais, smooth] plot(\x,{(\x+2)*(\x+2)-3});
\draw (4.25,1) [color=C1] node [right]{{\boldmath $\mathcal{C}_f$}};
\draw (1.5,9) [color=A1] node [right]{{\boldmath $\mathcal{C}_g$}};
\end{tikzpicture}
 \end{center}
\begin{enumerate}
 \item Par lecture graphique, déterminer: 
		\begin{enumerate}
			\item l'image de 1 par la fonction $f$ puis $g$;
			 \item le (ou les) antécédent(s) de 4 par la fonction $g$;
			 \item le (ou les) antécédent(s) de $-6$ par la fonction $f$.
		 \end{enumerate}
 \item Quel nombre a un seul antécédent par la fonction $g$?
 \item Quel nombre n'a pas d'antécédent par $f$?
\end{enumerate}

\end{exercice}